不滿軍機遭擊落 俄向敍提供S300防空導彈系統

俄向敍提供S300防空系統，美以指會令局勢惡化。(資料圖片)

敍利亞政府軍意外擊落俄羅斯軍機後一周，俄羅斯表示將在兩星期之內向敍利亞軍方提供S300防空導彈系統，提高敍利亞軍隊防空能力。
俄國防部長紹伊古表示，S300防空導彈系統可攔截250公里範圍內的空中來襲武器並同時打擊數個目標。俄方2013年應以色列方面要求，沒有向敍利亞提供這種武器，但紹伊古說「現在形勢變了」。
俄軍一架載有15人的「伊留申20」電子偵察機，上周一在敍利亞附近地中海上空被敍利亞防空導彈擊落，15名俄軍死亡。
俄指其間4架以色列F16戰機正在空襲敍利亞拉塔基亞省目標，以軍機以附近的俄電子偵察機為掩護，將後者置於敍軍的防空火力中，導致被誤射。
以色列則堅稱敍軍要負責。
俄總統普京周一與以色列總理內塔尼亞胡舉行電話會談。其間普京說，俄加強敍利亞防空能力的決定在當前局勢下是「完全適當的」，主要目的在於防止俄軍人生命受到任何潛在威脅。
以色列則警告，向「不負責任行動者」提供S300系統，會令區內變得更危險。
美國國家安全顧問博爾頓（John Bolton）表示，俄方的決定會令敍利亞內戰「嚴重惡化」，呼籲俄方三思。
英國廣播公司／中新社

屌你北極熊係人都知你插手敘利亞派軍事顧問搞搞震, 你同敘利亞班友究竟有冇裝敵我識別器嫁..咁都可以射得中

俾人射完再送武器俾人係咩玩法？